點in programmer?

我之前幫老闆in fresh grad programmer.
利申： 我只上過兩科GE, 一科Intro to html css JavaScript 唔知點解搵我做Interviewer
我拎返我考試卷問
Written我出左好多題問syntax 例如以下邊個係岩：
border-style: solid; <— correct answer
BorderStyle: solid;
border-style: solid;
style-border: solid;
呢種題我出左差唔多佔左50%

佢做做下真係問可唔可以上網搵 我問佢咁我出份野黎做咩 跟住佢o咀 唔明佢無奈係邊。最後請左佢 但佢話入左第2間。 都唔知係咪玩野

而家我又要搵programmer in. 請唔到人到底點樣in先得

橋就我度

大佬 宜家d editor 有auto complete 架
你問d 野無膚淺 正常人都唔吼啦

Sor 第3個choice打錯，係border-style: solid <— 無左分號; 至岩

公司無識寫program 既人?

我就係唔知 我既認知只有我大學take GE course 既認知。 果時考試就係狂問呢d野

上geekforgeek揾問題啦
不過d 題目 我諗樓主都唔識做

以前in game programmer 問題有趣好多.

樓主唔好咁啦

問syntax
搵programmer唔係應該測試吓佢嘅思維、邏輯咩？

咪係
所有framework syntax學1頭半個月都夠0係香港dup石仔砌code,頭腦轉數思維先最重要
同埋最緊要識番工遇到太多番工呃飯食既廢人

咩field
要咩language

睇下cracking the coding interview
Google都recommend candidate 睇

點會問呢D野 問mind set , 俾d 情景題佢答 上網大把interview question 啦
你請到條友識背syntax 有q 用咩

考試會有背野題
係因為唔想你地肥
等有啲寫code唔掂嘅人都可以合格，
因為只需要背熟啲syntax

但出到去外面有得Google
考背syntax真心on9

外行人考內行人唯有考syntax

條友做另一間公司好合理
見份題目出成咁都知實係外行人管

考syntax/api 唔係唔得 不過唔係串法 起碼都concurrency, lock 果啲

呸 假膠

樓主都唔識Tech 野 邊識問呢d 知唔知要請過識咩language 都成問題

hackerrank

自己google下interview question啦
無一個優秀programmer會陪你癲係到背syntax大細階你老味
依d我developer tool同我auto-fill架啦仲陪你係到答要大階定細階
真心戇鳩
條友問你可唔可以google已經算係好尊重你
有料嘅已經會開聲話你出依d無聊低B問題浪費大家時間 搵個識嘅黎in唔該

做網頁

呢啲題目似in啲中學畢業

問吓bubble sorting、quick sort都好過問syntax 你諗吓你平時寫網會唔會記syntax先？algorithm反而會反映吓你點諗嘢

in 巴士司機你問我識唔識寫站名
我識寫晒係咪代表我可以開巴士

ok 睇黎我當初大學讀果科注重既野同出面脫哂節。。 我果時果科intro to html css javascript 真係考我地背Syntax (即係果d MC) 同definition (Short Q考), 記得有題問CSS全寫係咩，得10%人岩

普通static web site?

上面啲人一見syntax就屌唔知有幾多個真係做緊programmer啦
考syntax係最基本快速測試一個人識定唔識嘅方法
今時今日in ibank entry post都會考你syntax做first round screening

唔俾Google咩玩法
平時返工遇到問題都係Google架啦

支持垃圾公司用垃圾interviewer
教黎都冇用，老闆肯用呢啲人做interviewer, 證明呢啲公司入到去都冇前途

新公司基本網頁，唔係完全static, 要用JS做預約功能，同埋機械人自動回覆(我地會比d keyword programmer

Ibank entry post 問leetcode果啲或者data structure都唔會大細楷 我好多（失敗）經歷

大部份都係做online mc test
問syntax同睇曲估output

我主要針對大細楷呢樣野姐
Stack push vs add 同問大細楷都好大分別

大佬我in緊entry-level programmer呀

出高啲人工

畀部電腦佢，寫一啲指定功能既function 出黎咪得（任佢google，限時寫完又靚既咪請）

如果咁基本大學GE intro course既題目都要google, 我真係想問佢4年computer science讀左d咩? 我果d題目係係我大學GE course考試搵出黎 再轉下

fizzbuzz

我覺得你可以試下諗一諗
你到時個網站要寫啲乜嘢
會唔會係要整列表 drop-down list option filter
based on呢啲去出題
叫佢哋試整一個sample
唔使太靚
show到啲code啱就得

大細楷確實無乜 但實際上你會遇到
border: 1px solid black;
border: solid 1px black;
問你邊個岩 同大細楷相差無幾
一題限你10秒 完全無空間比你google

你喺連登咁講嘢
係好想俾連登仔屌？

好簡單啫
大學讀business一開波就要讀會計
你依家記唔記得返啲會計呀？

4年CS實際上就係狂咁畀你練coding邏輯
學習點適應新langauge新syntax
練git commit git blame team collab
真係同你慢慢背 HTML CSS PHP syntax 咩

咁server side 呢? server side 都好重要架wo
定你係諗住請frontend developer 砌下layout 就算 ?

我大學只係寫過C Perl SmallTalk Haskell,
css JavaScript java 呢啲所謂搵食野出嚟先正式用

閪就我屌

Firebase 算啦

咁你應該都好早出身
定係而家大學仲會教Perl?

佢講嗰四隻嘢我淨係聽過C

Grad咗冇8年 應該仲有啲再舊嘅野
雖然用呢啲Lang 不過都係交下幾份功課 寫下cgi 果啲 果時出面已經冇cgi呢樣野

Firebase 真係好萬能
但係我又覺得做web development 又冇必要用晒 Firebase 黎做

個programmer請返黎負責做咩？
expect佢會用腦識solve問題就問d algorithm問題，睇下佢點諗野
expect佢只需要人地俾idea佢去implement就俾d實際coding問題佢，睇下佢寫唔寫到code de唔de到bug之類
你鐘意可以試下佢溝通表達能力，例如求其搵樣日常生活中見到既野叫佢定義同講解下係咩黎

呢題的確淺, 不過in 1yr+ experience先識答
日日返工8個鐘日寫夜寫一定識答
但如果問Fresh grad, 佢地頂盡做assignment幾個hours or 幾天
唔識答呢類syntax問題反而正常

你有冇睇佢條寫出黎MC
你講果啲syntax同佢問果隻係兩回事

好明顯怕你地肥（因為你地只係GE，唔係major）
問呢啲背野題係想等大家有溫書就pass

MC有兩個一樣樣只係差個 ；
就咁推理都知答案...

如果我收到份written test係考我syntax，已經100%唔會考慮你份工

咁好人呀，好人到97-100% A+ , 94-97% A, 90-93% A-

冇分號照用到

用得多自然識syntax
所以問下啲syntax既野可以知道個人對個語言既了解。
不過太多就浪費咗個interview了。
3成syntax
3成algorithm
2成dp
最後2成自由發揮

有無諗過問啲點design去solve某啲scenario

就算係喺microsoft做過engineer嘅人
去interview嗰陣 都係有syntax唔記得 唔知 要去google

programmer解決問題嘅方法就係上網
你反而唔畀
如果你都識上網揾吓
你喺youtube search code interview 就知係咩一回事

奧巴馬去Google interview 都係考佢sorting

pass同高分兩件事喎

pass係等一班唔係cs/engin major，只係讀通識嘅人唔駛retake
所以有一堆背野題，保及格

其他題就要黎分高下
如果A同A-差咁少分，就證明份卷好淺
所以分數差咁少
因為佢預好多人考高分

老老實實，問呢d google 即刻搵到既嘢無乜意思。
要問就問d open end question. 或者少少實際coding question.
有時好簡單既programming 問題都意外地西走好多人。

Interview 係雙方面。你問呢d問題，好明顯間公司無乜料到，唔黎係正路。

其實係大學一向同現實世界脫節。

問syntax 唔係唔得，不過唔係咁問。
例如
唔係問 ul ) li 啱定 ul > li 啱
而係問 ul li 同 ul > li 有乜分別，或者畀一個設計問應該用邊種。

咁你只會請到廢既entry level programmer, 而唔會請到個醒既。
何況，今時今日叫programmer 都有d old school, 一係developer 一係software engineer, 反映出做既嘢唔單係duo code.

我日常工作成日都要google 下syntax 㗎，但我唔會唔記得best practices.

講真 呢啲傻閪題目真係你呢啲外行人讀嘅GE先會考 人地真係讀CS嘅唔會同你係到執著埋啲雞毛蒜皮嘅野 人地4年係讀緊其他更實用嘅野 唔係你個啲電腦會auto-fill嘅所謂基本野

等我幫你出下題啦：
1. 請列出換燈膽所需步驟
2. 請列出冷氣機壞左要先檢查邊一部分
3.printer唔work最大可能性係咩？

識一題就係junior, 2題senior, 3題就已經可以做CTO
樓豬加油！

你間野用notepad寫code定用人手寫？

普通公司in-house web developer
要乜鬼DP
入到去咪就係做JavaScript
Chatbot
Registration system
請多三個人更新多三十次都未必用到
更何況樓主都唔撚識啦

問背書題有撚用，外行人 in 內行人，請到人都偷笑，一聽就知係傳統行業想轉型鳩吹搞 IT 嗰啲伏工

直接比個problem出黎叫佢solve啦
問syntax咁低智既公司我一定唔會做

我比喻呢種情況係傳統雜貨或海味店要現代化，個老細想請個室內設計師長駐係舖頭

所以此風不可長

𠵱啲公司、𠵱啲腦細應該自然喺時代變遷下收皮，唔好再走出嚟害香港 IT 界

要 IT 好簡單，可以俾錢搵 IT vendors 搞

但係要覺得自己得，有錢就鳩吹發大達，叉隻腳入嚟又乜都唔識水啲 fresh gard 入去，只會害人害己，𠵱啲公司本窮狗會求師公「祝福」佢哋早日收皮，唔好再走出嚟害下一代

不過唔洗刻意「祝福」都不出五年內收皮，以我經驗嚟睇

一係件嘢爛尾散晒，一係腦細有果報

其實仲有個辦法，就係請個 tech lead 搞一 team 做

你開餐廳都請大廚啦，唔會請個二打六就 assume 佢會搞掂晒成間餐廳

冇𠵱個資本就搵 vendor 啦

真心諗唔明

中小企需要核數，會搵核數師樓做
需要法律，會搵律師樓
需要睇風水，會請風水師睇

係IT咁濕鳩，係都要水啲 fresh grad sit 喺入面受苦

問咁多syntax 我諗所有programmer都會覺得呢間公司痴線

睇佢夠唔夠smart 同識唔識溝通，
識syntax 就得你自己Google唔好？駛咩請IT

會計，律師都係有牌有公會

唔贊成IT有牌，但贊成IT界應該要有個似樣啲嘅公會

等我答

1) 打電話搵admin
2) 先檢查過咗保養期未
3) 冇紙

我會比段sample code 佢叫佢做code review
叫佢講吓佢段code有啲咩地方改善。

問埋啲咁嘅嘢，實得急搵工fresh grad 肯做

有d料到
好，而家就請你做本公司CTO，成間公司IT由你lead，好好努力呀
咁呢就返六日，7日AL，16K一個月，有冇問題？
得閒我都會supervisor下你d code,睇下你有冇錯syntax咁，話哂我大學都讀過GE

正宗無料扮四條， 我建議你唔好做it, 少少it sense都無

喺YouTube 見到呢條片 不過無click入去睇
其實係認真定鳩野嚟

認真

其實宜家degree web programming exam都open book甚至比你google, 識得抄邊句都係programmer嘅能力嚟

你想搵個背書僮點解你唔將sdk 既 document load入一隻手指度

之後交俾你老細，睇下我請左個programmer啦，免費架

如果你自己都唔熟既話
不如叫佢俾D Project你睇, 然後叫佢介紹返俾你聽
你自己再判定對方既skillset岩唔岩啦

屌你老母 做programmer上網查野係基本 考試一樣可以上網查
你呢件垃圾樓主食撚屎喇 仆街

樓主公司應該係請人用notepad 打code

#IDE係乜黎

用咩無所謂，但越basic editor越好，你地講果d好似佔電腦好多resource... 我地預備左既電腦比個programmer係i5, 雙核心2.2Ghz, 4gb ram, 128GB storage

電腦都買唔起就唔好請programmer 啦。
16GB 值得幾多錢？ entry level programmer 一日人工。
FHD mon 值得幾多錢？entry level programmer 二日人工。
16GB + dual FHD mon 即係一個星期人工，賺到既效率唔使一個月就回本啦。

另128GB 裝完SDK 都爆啦。

齋寫web又唔駛裝咁大SDK既

裝 Windows, Office 幾款browser, 都已經 30GB
就當你用VS Code 而唔係IntelliJ
裝個WSL 又幾GB
Adobe Illustrator + Photospace 都差唔多10GB (當你用lightweight D 既 editor 可以減半）
重有local server, database, etc.
留番十幾GB 做 swap drive

128GB無乜剩㗎啦, 隨時windows update 都話你唔夠位更新。

真係公司入面辨論要幾大HD 既人力成本都大過HD 本身啦。

重點係，人既價值高過硬件。

Server db 唔計啦 呢啲放test場
WSL寫web無需要啦
我認同至少要0.5TB
但係128GB齋寫web都係半爆 未到爆

起碼畀番256GB啦
4GB RAM 你等住development speed 係人哋嘅三分一喇
i5 算係咁嘅 如果係7字頭以上嘅話

你係咪求其去啲舖頭執舊機
如果開多兩三個youtube tab都lag嘅話
你會畀人屌死老母

你咁樣燒到樓主痛喎
咁衰㗎咩

半假膠半認真
MS Word "syntax highlighting"
串啲人太過著重color scheme
另一方面佢教我哋點樣咁玩 txt
幾好笑

Why Microsoft Paint is the best IDE for programming

in fresh grad不如同candidate傾吓偈睇吓鐘唔鐘意coding。
讀書閒時鐘意整吓自己project寫吓code都唔會差得去邊，好過問d有得google lookup嘅嘢考記性。

請會計師要佢心算計哂公司一年年結
喂大佬，加減數小學已經有教啦，呢d基本野應該要識

…真接叫佢寫網頁咪得

要問都問啲深層次既野，例如js 裡既hosting係乜，會有乜問題，點改善咁

見過一份又係類似咁樣問syntax野
心諗都on99
之後仲要話我唔係好熟咋喎 跟住我都廢事彩佢

let 同 var 有乜分別之類

真係, 問埋晒呢啲咁L低級嘅野, 樓主係都應該整個program print out叫人dry run去debug啦

又係D idea guy 走去 IN tech人

樓豬你走先 我頂住
btw 屌乸聲你部電腦仲慢過個人腦 咁要部電腦把撚咩

你做乜幫呢個樓豬頂啫
屌柒埋佢一份啦

但我地只係做網頁， 預約系統 同基本機械人Q&A

你淨係做呢三樣嘢你就咪鬼請in House developer啦

屌那星樓豬自己開個wix玩咪算

你搵freelance好過
當project咁樣接
交接嘅時候你仲可以搵佢教埋你點用

勁阿 i5 雙核心 咪就係傳說中最快最勁嘅cpu 仲要4gb ram 128gb storage
樓主唔洗怕羞 直接叫老細出個jd 大把人黎搶住見工

Interview就緊係考html syntax啦
考佢地 <html> 有乜用 用中文答 250字
簡單又直接 仲可以考埋佢地背書能力同作文能力

A level people hire level A people, B level people hire C level people

btw 你出d咁既野應該淨係hire 到Z level people
唔識就叫老細搵出面headhunt 幫手/直接請個好少少既manager

google form算啦

Sorry 我以為果部野已經好唔錯。。 睇黎。。
點解我咁講呢，因為我地其他電腦（for non technical staff) 係有時打字果時lag到逐粒逐粒字出，同埋個mon用14吋方形果d 我都知好7。。
但估唔到我地比programmer果部都比連登仔當垃圾。。

搵個freelance / part time 幫你做啦
入到去冇前途邊個後生仔幫你做